RFA 【特備節目】YouTube黃標危機

#黃標 #武漢肺炎 #城寨

RFA
【特備節目】YouTube黃標危機

RFA 自由亞洲粵語
162K subscribers

自二月初以來，一眾香港YouTuber投訴，討論「武漢肺炎」的相關影片，均被列為「黃色」不適合落廣告。有香港的YouTuber廣告收益更失去逾九成；事件在台灣、香港以至韓國都普遍發生。網民質疑YouTube見利忘義，暗助中國打壓言論自由。

YouTube亞太區高層本周二（3日）與一眾香港知名YouTuber開會，席間YouTube「道歉」承認因人工智能（AI）出錯。YouTube指其廣東話識別能力較差，形成將武肺影片「無差別黃標」，承諾內部積極討論，將推出更新版的AI系統改善。

本集節目請來了香港網台「城寨」創辦人劉細良，以及「悶透社」頻道台主王陽翎（于非），與我們一起探討「YouTube黃標事件」的前因後果。YouTube的所謂「道歉」是否等於會認真跟進事件？是次針對武漢肺炎等敏感事件，YouTube引入了審查機制與相關改革，這對YouTube的生態、網主的創作、爭奪「武漢肺炎」的話語權，將帶來怎樣的改變？

嘉賓︰網台「城寨」創辦人劉細良、「悶透社」頻道台主王陽翎（于非）
主持︰曹嘉超

（以上評論純屬主持與嘉賓個人觀點，並不代表本台立場。）

#黃標 #武漢肺炎 #城寨 #YouTube黃標事件 #黃標事件 #武漢肺炎 #YouTube #AI #言論自由 #城寨 #劉細良 #悶透社 #王陽翎 #于非 #曹嘉超

--------------------------------------------------

自由亞洲電台（Radio Free Asia）總部設在美國華盛頓，為言論自由受限的亞洲國家和地區提供完整而免費的新聞報道。致力以多媒體形式發送新聞，成為一個讓大眾獲得可靠消息的平台。

--------------------------------------------------

訂閱自由亞洲電台粵語部頻道

自由亞洲電台粵語部 | RFA Cantonese

網址：
Facebook 臉書：
Twitter 推特：
Google +：
YouTube：
SoundCloud: